Aakre mõisavalitsus kaebas, et Hans Järlow, Jüri Järlow ja Jakob Feldmann on 20.februaril s.a. Odajärve palust ragunud üks pedajas- 11 sülda pikk 12 tolli jämme 2rbl. 86kop. nõudis kolm hinda see on 8rbl. 58kop.
tunnistaja on metsavaht Mihkel Järlow.
Hans Järlow ja Jüri Järlow vastasid, et nad selle puu omast metsast ragunud, aga mitte mõisa metsast. Jakob Feldmann ei ole mitte ühes olnud.
Metsavaht Mihkel Järlow tunnistas, et kaebtus-alused on selle puu mõisa metsast ragunud, kuhu ta juure saanud, need nimetud inimesed Hans ja Jüri Järlow on ees hobusega ajama hakkanud ja kihutanud ta neile järele, saanud ka nendele järele nende omas metsas, Jakob Feldmann olnud ka nendega ühes, kes nendest aga pärast seda kõrvale hoidnud.
Pärast seda tegi kohus-
Mõistus:
Kuna metsavaht Mihkel Järlow seda puud ühelgil kohtuametnikul üle vaadata ei ole lasknud, ei ka mitte ära mõõta ja kännuga kokkusünnitada, ja siis saab mõisavalitsuse kaebtus Järlowide vasta tühjaks arvatud.
Mõistus-saije säädusl. kuulutud.
